人生暫停大半年 大專生還柙多月如何過？大半年失散時光 盼眾裏尋她表白

監獄每逢冬天特別冰冷，大專生阿白（化名）早上「響貓」後在硬蹦蹦的床上醒來，摺好被鋪至起角，然後脫下衣服只剩內衣褲等候「check mark」。聽不明白？那就按下收音機播放鍵，讓時光倒流到他還柙第一天，人生強制暫停大半年卻未被磨滅意志，以青春為代價急速成長再進化。

去年9月開學後，阿白笑說的確常常缺席，直到其後突然在抗爭現場被捕、還柙，本來已排期的急救證書考試也只能擱置。當時他以為很快能保釋，想不到要等到多個月後才獲批。他記得還柙第一日是到醫院「隔渣」，即先留院一夜觀察有否身體不適，翌日去飯堂向負責自己所屬期數的懲教職員「報牌仔」，報上姓名、編號和所涉罪行。之後獄中每一日，就由早上6時半「響貓」即收音機報時廣播開始，「7點前後職員就會嚟check mark，睇吓會唔會夜晚打完交有痕迹。冬天check就比較辛苦，晨早流流除晒衫褲，都會凍到成個人震吓震吓流鼻水。」

這次上庭未有結果，而他有一件心事，亦未有結果。訪問期間，他有點靦腆地請求記者為他寫一則尋人啟事，原來被捕後他與一些友人失散，很想尋回一個運動中認識的女生。他形容對方性格文靜，很喜歡貓，曾在灣仔附近撿回流浪貓領養，而上年區選亦陪她在港島投票。無奈保釋之後一段時間，亦未找到對方，「好後悔當初入去之前冇同佢表白，每日只可以掛住佢但就乜都做唔到……其實佢真係我堅持嘅動力，希望佢平安，如果搵得返我淨係想同佢講一句我愛你。」

好心噏

輕輕一推

頂著！手足加油！

推

點解會失聯

冇留聯絡方法咩

香港人表示好嬲 但照常生活

佢有男朋友啦